邀請成龍飯敘激起民憤 X Japan隊長Yoshiki道歉

【明報專訊】日本殿堂級搖滾樂隊X Japan隊長Yoshiki早前到訪台灣，並透過社交媒體上載他跟成龍聚餐的合照，結果惹起港台兩地網民不滿，逾千人留言指摘，令Yoshiki跟日本粉絲摸不着頭腦。事件擾攘一天後，Yoshiki終於撰文公開道歉：「為我沒有考慮目前的情况，深感抱歉。」

本月9日有百萬市民參與遊行，反對港府修訂《逃犯條例》；事隔3天，再有數萬人集會，警民發生衝突，造成多人受傷，警方被批評使用過度武力，引起社會爭議。當時身在台灣宣傳新碟的成龍，被當地記者追問此事，他回答：「昨天才知道香港有一個大遊行，我都不知道是什麼事情。」結果被港台兩地網民狠批「冷血」和「涼薄」。

不知香港遊行 成龍捱轟
巧合地，Yoshiki當時亦身處台灣，並透過社交媒體向當地粉絲請教有何美食推介？就連台灣總統蔡英文亦熱情回應。不過，Yoshiki並沒有跟蔡英文會面，而是相約成龍聚餐，同日公開二人在餐廳的合照，Yoshiki的社交媒體隨即收到逾千個回應，大都是「負評」，例如有網民留言：「我愛X Japan但討厭成龍。」也有人表示，日前香港正發生鎮壓事件，你倆卻在台灣飲酒作樂，令人憤慨。

前晚Yoshiki終於透過社交媒體道歉：「親愛的粉絲，如果我的帖文引起大家……為我沒有考慮目前的情况，深感抱歉，我是非常關心粉絲和朋友的，愛你。」雖然他沒有提及哪篇帖文，誤觸網民神經，不過，大家都把矛頭指向「成龍飯局」。

Yoshiki亮相上海電影節開幕禮
提起Yoshiki，昨日他已轉抵上海，隨即出席第22屆上海國際電影節的開幕禮，據他透露，今日將會亮相當地舉行的「日本電影周」宣傳活動，明日亦會出席X Japan紀錄片《We Are X》的放映會。

唔需要道歉
你有幾愛香港2016個陣我地好清楚

學晒中國D衰野要人道歉

日本仔啲公關都仲係咁撚柒，嚟親香港宣傳例牌答案都係Jackieちゃん, 成龍做咗香港人嘅負資產好耐

原聞其詳

當年佢年底有場演奏會
演果日早既時間佢仲 post 好多 stage rehearsal 晚片上網
但到黃昏突然話因為冇伸請娛樂牌唔開得
佢果日喊住道歉
第二日夾硬伸請到，以私人 party 形式去進行個演奏會
所有飛 refund， 仲每張飛既持有人都可以邀請多個 fd 去參加呢個私人 party
呢個應該係有史以來香港最大既私人 party

件事除咗顯出佢都好愛香港外
都好顯得出佢地呢種 真。artist 既敬業精神係幾咁犀利
當時有新聞話 Yoshiki 話就算個表演最終係變成佢要自己出錢佢都要去演，因為唔想 fans 失望

咁人地唔知 又唔洗道歉

周杰倫呢

PS 佢第二日要cancel 紅白既rehearsal

佢原本都諗住自己出錢即晚搞埋架啦
不過亞博都係唔俾
唯有第二日搞

因為咁 所以話得罪咗松田聖子

Yoshiki都鬧真係過咗火

關日本人咩事 亂咁屌

關佢咩事
不過佢又好禮貌得過頭

呢啲就真係紅衛兵啦
亂咁屌

得罪連登仔想走

OK 慢慢行

所以間唔中會嚟香港放狗

咁我又未見過

笑支那玻璃心 拜託下唔好自己都玻璃心好冇

俄妹嚟
想知佢有幾多錢身家

d 版稅真係咁勁 咁多年佢都好似唔等錢使咁

依單野 上哂新聞啦 仲發夢